搶購心水居屋失敗 買家怨房署職員撳掣慢 幾秒後買低8層

本港樓市熾熱，市民置業往往出現「搶樓」情況。早前葵涌廣場一中層單位，一名90後買家因落訂快，成功從其餘10多組買家中奪得該單位，業主更需通知管業處協助驅散這些向隅買家。

房委會今日（3日）安排100名綠表及白表的單身申請者揀樓，雖然僅餘東涌裕泰苑400個細單位，但未夠12時已有半百市民蓄勢待發，務求選購心儀單位。有成功購樓的買家事後向記者吐苦水，指因房委會職員撳掣慢，引致心儀單位在幾秒間被其他買家選購，最終所購單位雖比心儀單位平3,000元，但層數卻足足低了8層。

一早到場記下心儀單位

今期居屋出售合共4431個新單位，由於凱樂苑及啟朗苑於4月中時已售罄，現時只剩下東涌裕泰苑400伙面積約278至319平方呎的單位供超過15萬單身申請者購買，房委會今日起開始安排首批單身申請者揀樓。

其中不願上鏡的周小姐，今日由兒子陪同下到樂富房委會客務中心揀樓。雖然成功「上車」，但周小姐卻未見歡顏，並向記者抱怨對揀樓結果大感不滿。

周小姐指，裕泰苑賣剩的單位不多，所以今日一早到場記下多個心水單位，以便與其他買家「競爭」。由於房委會一般會按籌號，以4人為一組，再分開4個櫃位處理揀樓程序，周小姐表示與兒子到櫃位揀樓時，首選的兩個單位已被選購，所以只好向房署職員提議第三選項、即一個位於23樓的單位。

「mouse無理由擺咁遠！」

周小姐表示，當時職員表示該單位仍未被選購，她與兒子亦隨即回應指要求選購該23樓單位。她形容：「咁啱我哋撞正個counter嘅女仔比較慢動作，慢慢嚟，慢慢嚟。明明當時話okay有（單位）啦，但個職員仲未撳掣喎，佢再慢慢睇多一兩秒，就畀後面嗰個過咗喇，咁我哋就跌咗落15樓喇。」

數秒間選購單位被迫低了8層，周小姐指單位售價縱使便宜了3,000元，但對職員處理購買程序感到非常不滿，她甚至當場向記者示範該職員如何使用滑鼠，「mouse應該放喺手隔離，無理由擺咁遠！」她又同時批評，房委會沿用多年的揀樓方式可謂十分緩慢，認為未來應作出改善。

搶樓幾十年前都有啦

我老豆排緊隊嗰陣戇鳩鳩咁同老母講話買32樓8號室，貪佢諧音"生意發", 前面條冚家鏟就即刻買咗32樓8號室

點會呀？一定係等前面果個號碼揀完先可以到你嫁wo
我懷疑記者作假新聞

要順住No.先買到，買過未？

生意零發

攻心計

生意Bankrupt

宜得d記者真係廢

唔係架，有幾條link一齊serve,如果one by one簡成日都未簡完

跟揀樓編號嫁清

前面果個SKIP 左果楝樓 後面至可以選...

私樓仲恐怖 有經紀傍住鬥嗌

你唔鍾意可以唔買
你唔買大把人買！

我以為同買私樓一樣

我買過新居屋，係幾條隊一齊坐低mark單位
揀樓編號只係for你坐低次序
但講過因為有幾個櫃臺，
你鐘意又唔怕比人吊可以霸住其中一個櫃檯揀成日
但編號後過你既會係隔離櫃臺揀走其他單位

係囉應該係咁，上面d人話one by one,咁樣無壓力簡幾日都簡唔完

咪玩啦大哥 你果個咩新居屋黎呀
6組人一齊坐底
最頭開始揀 揀完到下一個
上一組未揀到既你得個等字
所以個主任會提你mark定十個單位 萬一心水比你買左你都唔駛慢慢揀過

根本無可能有你所講既情況
如果唔係個揀樓次序要黎做物鳩？

係one by one, 但佢有限時 唔係無限期等你

私樓一 樣跟number

私樓唔係喎，跟號碼叫一小批人埋枱，就要鬥快嗌number等職員出飛

「周小姐表示與兒子到櫃位揀樓時，首選的兩個單位已被選購，所以只好向房署職員提議第三選項、即一個位於23樓的單位。」

其實係咪講緊佢全部心水單位都比前面揀晒被迫要買低層咋
根本唔關手腳快唔快事 個職員都要refesh完先知佢心水單位有無比搶左嫁wo
吊你 班記者亂咁報導

政府野，唔會犯呢d咁低級既錯誤
會慢但唔會亂，
樣樣有哂程序

一定等上一個number揀先到你,無人可打尖,你可以慢慢揀,全世界等你

證明呢度好多人未買過一手居屋

係，而且差一個number, 同一個flat, 唔會跳咁多層, 個女人可能講大話 , 同埋房署一定double confirm你個單位先click, click 左無得改的，佢地後面亦有一兩個senior睇住

佢會問申請人選唔選A座, 你話唔要佢會SKIP, 下一個申請人至可以選果座, 同一座佢未SKIP 下一個人選唔到

所以連登真係吹水天堂黎 9up唔駛錢

On9
明明記得係順no. 買
上一個未禁 下一個唔會買到

入counter 就順住坐 幾部電腦
除非上一個skip or 揀左
否則下邊要等的

當然唔會比你揀咁耐
D staff 會吹你

好明顯作新聞啦

係順no. 入counter
但2𦬕號快過1號揀同一個單位，都係會2買到先
坐咗落去就唔理你1號定2號

無錯 一係被訪者表達唔好 一係記者吹水

你肯定？ 而家幾時變左鬥快揀嫁？
你邊期居屋入過揀樓房？

咪係 你邊期呀？
鬥快揀樓？睇過...

有限時間內揀，同一單位，一定係1號可以買先，2號部機只可以預先輸入，要等1號揀完，先2號機先可以confirm,未揀過唔好9up

咪理班小朋友啦

啱啱買完呢期新居屋 的確係幾組人同時揀
e.g. 21-24號同時入去

一d基本上係factual既野,
都有咁多唔同版本拗黎拗去
痴撚線

咁等其他今期居屋買家確認

今期係順no.一齊入去揀，有幾個counter，同時揀。
同時揀同一單位既，會唔會跟先後就唔知了，感覺唔太可能。事主情況好可能係得翻一個較高層，所以先撞正，有2家人同時想揀呢個單位。

如果唔係順序咁個揀樓編號用黎做乜，不如鬥快坐埋枱啦

除非上家放棄如果唔係下家一定唔可以前過上家扑鎚，同埋揀樓係有時限5-10分鐘內你諗唔掂要坐埋一邊唔可以阻住下家，你諗掂就可以優先揀當時剩餘單位，我個時扑鎚都唔洗一分鐘不過等前面扑鎚等左十分鐘

我今期居屋嘅

事實今期係，唔好話咩唔好理啲小朋友呢啲說話啦
講呢句嘅，你係咪今期入過揀樓房呀？

有可能你唔清楚人地個遊戲規則
幾個人一齊坐埋枱就一定岩
但電腦唔可能下家快過上家

我唔信職員會同你講
"你地4個鬥快揀啦 後號碼可以快過上家嫁"

你意思係，4個人坐埋一齊，要等最前個no.揀完，第二個no.先可以揀？
我隔離位早過我坐低，我揀完佢都未走

事實真係我當時個號碼係4個人入面排第3嘅 但一坐低就即刻可以揀 而且最後都係我最快揀完出返去

唔明有咩好拗 今年改左遊戲規則唔得？

如果佢number後過你，咪要等你揀完先law, 早坐遲坐無分別，一定係跟number

手殘打錯 我排第二先啱 當時係綠白一齊揀 兩個綠表兩個白表 我係綠表第二個號碼 但我快過綠表第一個號碼揀完

未走可以係多野問者
個職員好多交帶嫁 唔清楚問耐D唔出奇

咁就要等睇下有無房處職員爆下料啦
年年都係咁揀樓 今年有無變就唔清楚

Btw 如果鬥快既就好撚on9
容咩易谷鳩氣打撚個職員

係 多野問都可以唔走
基本原則 應該唔會變

入揀樓房個時 揀樓房有幾張枱同時揀樓
當然係順揀樓次序入揀樓房

例如1-5號順住入房
如果但揀既過程入面
如果1號仲要考慮 而2號唔洗考慮即時做到決定揀好樓
2號係可以快過1號揀到樓

我唔再解釋 信唔信你地自己既事
我就係今期揀樓既人
個新聞都係講緊今期嘅
上幾期係點我唔撚理 總之今期係咁樣玩

你親身經歷？
我上個月買咗
一批批人於指定time slot出現，然後聽講座，
之後就跟分開綠白叫名，兩綠兩白咁叫，暫時都仲係跟次序，
但一入到去選樓室，就已經係手快有手慢無，唔駛再分先後，有決定就㩒機，亦唔會全世界等你，你唔揀就後面上前

鬥快揀就已經唔合理先
排隊入房坐低就要跟號碼 但揀樓就鬥快
咁你最尾坐低實最尾揀嫁wo
咁不如一開始就鬥快入房啦
所以鬥快就根本唔公平唔合理

唔會比你問問題要問揀完樓仲有其他counter 問
話明揀樓，有咩理由阻住後面啲人揀？

篤樓千祈唔好嗌出嚟
香港人係好羊群又好仆街
佢本來未諗定但一聽到你嗌出嚟就會搶

唯一合理解釋係今期4千幾個單位 所以想加快速度
但事實係唔公平

好似以前搶生肉

唔係嫁清
之前幾期少單位 真係慢慢同你解釋下午要點做
一日都係得100人揀樓咋 三個時段
今期多成倍單位先可能改程序

你真係唔識架喎

連登仔真係好硬頸
唔同期數唔同做法又有乜出奇呢

係話佢全部心水單位都畀前面揀晒被迫要買23樓 點知個職員手腳慢 最後剩係買到15樓

係呀，我樓上講咗，呢個新聞係今期
今期嘅買家出嚟講話今期唔同，你地又起哂鋼講返之前點點點
又話人小學雞，又話未揀過唔好出嚟柒
規則係會變㗎

變左鬥快就真心唔公平啦

上面話唔公平嘅，想問有咩唔公平? 當1至5號排隊入，根本就入之前要諗定心水，入到枱就嗌，你入到去meme摸摸，比人揀咗先有咩好怨，你排到前籌的的確確係早過人埋枱，你遲過人揀又係事實，點唔公平，揀唔啱咪唔好買囉，又唔願喎，怪邊個?

啱呀，選樓次序其實係埋枱次序，你要慢慢揀怨得邊個

點公平呀可以？
係咪可以一齊坐低 個個職員做野都一樣咁快先？
差一層一個方向 層樓個景個價都已經唔同左啦
以前就話跟號碼揀 人地揀完先到你咪叫公平囉
如果唔係要個次序黎做物先

記者冇亂報，只係報導周小姐既個人睇法

次序就係定咗1-5 早過 6-10， 6-10又早過11-15囉，按照1至5先後排隊埋枱，的確1號會大機會篤先喎。

女人係慢啲㗎啦

再嘈就#metoo你

入簡樓房前 叫number排隊
但同時會放幾組人入

咁就要鬥快簡

成班唔係今期揀就亂咁up 話作新聞
事實就係埋位鬥快

屌你老豆又會咁撚醒嘅，咁樣就少個競爭對手，個競爭對手仲係要排喺你哋前面點夠你老豆玩

都係東涌有咩好爭呢
係我就唔要啦

係呀，我買過私樓only